<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Reaktor23 - Hackerspace</title>
    <link>https://reaktor23.org/</link>
    <description>Recent content on Reaktor23 - Hackerspace</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://reaktor23.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>cashdesk</title>
      <link>https://reaktor23.org/projects/cashdesk/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reaktor23.org/projects/cashdesk/</guid>
      <description>Reaktor23 cashdesk We had just a whiteboard for a very long time to keep track of our drink consumptions and it was about time to get a new solution! So we built a web app called cashdesk
It is based on trust, so we do not have a login or other means of authentication in place.
You select your account on the landing page
  In the account details you see your funds, the logs of your vends, your deposits and two buttons for vending a drink and toping up your account.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SARS-CoV-2 Herbst-Winter Welle</title>
      <link>https://reaktor23.org/blog/2020-10-27-corona-fall-2020/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reaktor23.org/blog/2020-10-27-corona-fall-2020/</guid>
      <description>Auf Grund der grade wieder massiv steigenden Corona Zahlen bleibt der Reaktor bis auf weiteres wieder für Besucher geschlossen.
Wie schon im Frühjar diesen Jahres werden wir Dienstags ab 19 Uhr Remote Hackereien via Jitsi Videochat unternehmen und sind sonst auch via Matrix erreichbar:
 Matrix: #reaktor23:reaktor23.org Jitsi: https://meet.reaktor23.org/chat  Ihr seit natürlich alle herzlichst eingeladen dazuzustossen, wir feuen uns auf euch!
In diesem Sinne, bleibt Gesund!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3D Druck Workshop</title>
      <link>https://reaktor23.org/blog/2020-09-30-3d-print-workshop/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reaktor23.org/blog/2020-09-30-3d-print-workshop/</guid>
      <description>Wir haben seit der ersten Stunde eigenlich immer einen oder mehrere 3D Drucker im Reaktor gehabt, jedoch haben sich nur einige wenige Mitglieder damit ausgekannt. Für viele war es immer so das sie auf ein erfahrenes Mitglied gewartet haben wenn sie Mal was drucken wollten.
Zeno hat sich nun bereit erklärt einen kleinen Workshop zu geben um den Interessierten eine Einführung in das Thema zu bieten. Im Grunde ist es nicht wirklich schwierig, aber die kleinen Kniffe beim Umgang mit dem Slicer als auch die paar wenigen Punkte die es Hardwareseitig zu beachten gibt sollten bekannt sein wenn man etwas drucken möchte, um den Drucker nit zu Beschädigen und ein gutes Druckergebns zu erhalten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESTfan</title>
      <link>https://reaktor23.org/projects/restfan/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reaktor23.org/projects/restfan/</guid>
      <description>Wir haben seit wir den Reator gegründet haben das Problem das es im Sommer unangenehm warm wird und wir nur die Eingangstüre als Lüftungsmöglichkeit. Drum haben wir uns diesen Sommer entschieden einen dieser günstigen Wandventilatoren zu kaufen um es ein wenig erträglicher zu haben.
Das das ganze nicht wie vom Hersteller gedacht über Zugschnüre gesteuert werden soll versteht sich ja von selbst 🕶
Ausgangszustand   Der Lüfter verfügt über zwei Schnüre zur Steuerung, eine dreht einen Drehschalter bei jedem Zug um eine Stellung weiter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Umbau unserer CNC Fräse MilliMcMillface</title>
      <link>https://reaktor23.org/blog/2020-07-07-cnc-umbau/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reaktor23.org/blog/2020-07-07-cnc-umbau/</guid>
      <description>Über die letzten Wochen und Monate haben wir einige Veränderungen an unserer Fräsmaschine MilliMcMillface vorgenommen. Unter anderem wurden die Schrittmotoren, die in der Vergangenheit immer wieder zu Problemen geführt haben gegen AC-Servomotoren gewechselt. Dabei haben wir die Aufhängung der Motoren durch Riemen so verändern können, dass die Maschine weniger Platz braucht und durch die von Zeno gedruckten Schutzabdeckungen zudem noch besser aussieht:) Ein großer Dank geht hierbei an die Firma Norelem, insbesondere an Herrn Marschner, die uns die benötigten Spannsätze zur Montage der Riemenräder kostenlos zur verfügung gestellt haben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SARS-CoV-2 Facial Masks 3D printing</title>
      <link>https://reaktor23.org/blog/2020-04-14-corona-masks/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reaktor23.org/blog/2020-04-14-corona-masks/</guid>
      <description>Wir vom Reaktor23 Hackerspace beteiligen uns aktiv am Maker vs. Virus Programm bei dem es darum geht Gesichtsmasken mit Hilfe von 3D Druckern herzustellen die dann an Organisationen wie Krankenhäuser mit Bedarf zu übergeben.
Im Moment sind 3 Drucker unterschiedlicher Hersteller im Einsatz:
  Wir hoffen damit einen Beitrag im Kampf gegen das Virus zu leisten!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SARS-CoV-2-Pandemie Lockdown</title>
      <link>https://reaktor23.org/blog/2020-04-02-corona/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reaktor23.org/blog/2020-04-02-corona/</guid>
      <description>Wie vermutlich die meisten anderen Hackerspaces auch bleibt unser Hackerspace bis auf weiteres auf Grund der SARS-CoV-2-Pandemie geschlossen.
Um nicht komplett ohne Hacker Vibes auskommen zu müssen treffen wir uns immer Dienstags auf unserem Matrix Server, wer Lust hat ist herzlichst eingeladen auch dazuzukommen!
Matrix: #reaktor23:reaktor23.org</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>36C3 - Chaos Communication Congress 2019</title>
      <link>https://reaktor23.org/blog/2019-11-14-36c3/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reaktor23.org/blog/2019-11-14-36c3/</guid>
      <description>Here we go again! Wie jedes Jahr werden wir auch in diesem Jahr wieder die Live Streams des alljährlichen Congress vom 27.12. bis zum 31.12 im Reaktor anschauen.
Wir Dich laden herzlich dazu ein dies mit uns zu zelebrieren. Um sicher zu gehen das du nicht vor verschlossener Tür stehst, schau vorher auf den Reaktor Status ob schon jemand da ist oder schreib uns eine Mail wann du gedenkst zu uns zu kommen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mate Dealer 3.0</title>
      <link>https://reaktor23.org/projects/matedealer3/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reaktor23.org/projects/matedealer3/</guid>
      <description>The background It all started with MateDealer 1.0 with all its original electronics extended by an MDB implementation. The controller died for some unknown reason and the MateDealer sat there in an pitiful state for a quite long time.
Then we decided to build our own new controller board based on an Arduino Mega2560 and an Alix 3d3. MateDealer 2.0 was born. This itteration never took of as we had problems getting the communication between the Arduino and the PC working flawlessly.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CCC Camp 2019</title>
      <link>https://reaktor23.org/blog/2019-07-31-camp2019/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reaktor23.org/blog/2019-07-31-camp2019/</guid>
      <description>Wir fahren zum CCC Camp 2019 Wir sind in der glücklichen Lage uns 3 Tickets für das CCC Camp 2019 ergattert zu haben. Zwei davon durch befreundete Hacker/Hackerspaces aus der Schweiz, ein riesiges Dankeschön an dieser Stelle dafür :-)
Wir dürfen uns auch dem CCC-CH Village anschliessen und freuen uns schon darauf was es alles zu erleben geben wird.
Falls auch du zum Camp kommst würden wir uns freuen dich dort zu treffen!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feinstaubmessung jetzt auch im Reaktor</title>
      <link>https://reaktor23.org/blog/2019-06-19-luftdaten/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reaktor23.org/blog/2019-06-19-luftdaten/</guid>
      <description>Feinstaub Messstation Seit gestern läuft in unserem Hackerspace ein Feinstaub/Temperatur/Luftfeuchte Sensor der seine Daten an luftdaten.info sendet.
Unsere Messtation ist auf der Karte von Luftdaten.info zu finden.
Ausserdem werden die Messwerte via SpaceAPI von unserer Home Assistant Installation zur Verfügung gestellt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>35C3 - the aftermath</title>
      <link>https://reaktor23.org/blog/2019-10-01-35c3/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reaktor23.org/blog/2019-10-01-35c3/</guid>
      <description>Wie vermutlich fast jeder Hackerspace im deutschsprachigen Raum und darüber hinaus haben auch wir vom 27.12.2018 bis zum 30.12.2018 die Streams vom 35C3 angeschaut. Und wie es halt so ist sind bei uns in den letzten Jahren etliche Projekte ins Leben gerufen worden, jedoch nie (richtig) fertig gestellt worden. Glücklicherweise ist es uns gleich am 27.12. gelungen unsere CNC Fräse wiederzubeleben, was uns ein enormes Maß an neuen Möglichkeiten eröffnet. Und so haben wir diesen Congress mehr damit zugebracht unseren Space zu verbessern als die Streams zu schauen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reaktor Talks</title>
      <link>https://reaktor23.org/blog/2018-10-21-talks/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reaktor23.org/blog/2018-10-21-talks/</guid>
      <description>Da die kalte Jahreszeit dann doch so langsam mal anfängt, ist es die richtige Zeit um die &amp;ldquo;Reaktor Talks&amp;rdquo; wiederzubeleben. Jeder der mag, kann einen Vortrag über ein beliebiges Thema halten. Oft fand das bisher eher spontan statt, also so mit einer Woche Vorlaufszeit, weil sich ein oder mehrere Leute für etwas bestimmtes interessierten und jemand anders darüber was erzählen oder zeigen konnte.
Diese Website hat nun ein kleine Infoseite darüber.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>pwrcmdr2</title>
      <link>https://reaktor23.org/projects/pwrcmdr2/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reaktor23.org/projects/pwrcmdr2/</guid>
      <description>Wir haben noch 4 Platinen für den pwrCMDer übrig und würden diese gerne gratis an andere Hackerspaces abgeben wenn Interesse besteht. Eine Liste mit Bauteilen für die Bestellung bei Pollin ist ebenfalls vorhanden. Der einzige Knackpunkt ist das ein kleiner Layoutfehler bei den Optokopplern unterlaufen ist und das Pinout nicht stimmt. Das kann aber mit ein wenig gutem altem Pfusch behoben werden (genauere Infos auf Anfrage).
 Warum? Unser aktueller bisheriger pwrCMDr bestand aus einem Arduino-Ethernet auf einer selbstgeätzten Platine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projekt CNC Fräse</title>
      <link>https://reaktor23.org/blog/2018-09-07-cnc-mill/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reaktor23.org/blog/2018-09-07-cnc-mill/</guid>
      <description>Vor ca. 2 Wochen haben wir damit begonnen unsere CNC Fräse auf Linux CNC umzustellen und seit letzter Woche ist die Fräse im Testbetrieb. Alles in allem sind wir sehr zufrieden mit dem Fortschritt des Projektes. Wir erhoffen uns dadurch endlich mehr Projekte die gefräste Teile erfordern, umsetzen zu können.
Weitere Infos zum Projekt sowie eine Doku findet ihr unter Projekte</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MillyMcMillface</title>
      <link>https://reaktor23.org/projects/millymcmillface/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reaktor23.org/projects/millymcmillface/</guid>
      <description>Vorgeschichte Es bestand schon lange der Plan, eine CNC Fräse zu bauen, doch das war lange nur ein Plan. Vor ca. einem Jahr ist die Fräse von Valentin im Zuge von Jugend Forscht gebaut worden. Leider bereitet das Smoothieboard, das die Fräse steuert, ein paar Probleme. Deshalb wurde beschlossen, auf eine LinuxCNC basierte Steuerung umzubauen. Diesen Prozess werden wir hier dokumentieren.
Video   Hardware Elektronik Angetrieben werden die Achsen von Nema34 Schrittmotoren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CTF</title>
      <link>https://reaktor23.org/projects/ctf/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reaktor23.org/projects/ctf/</guid>
      <description>CTFs  https://capturetheflag.withgoogle.com http://overthewire.org/wargames/natas/ https://www.root-me.org/?lang=en  Title image by: https://www.flickr.com/photos/christiaancolen/20607150556</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neue Website</title>
      <link>https://reaktor23.org/blog/2018-06-19-new-website/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reaktor23.org/blog/2018-06-19-new-website/</guid>
      <description>Wir haben es endlich geschafft eine neue Website zu bauen! Yay! Naja, fast. Noch müssen wir etwas Arbeit hinein stecken.
Zuvor hatten wir eine auf DokuWiki basierenden Website. DokuWiki ist an sich nicht schlecht, war aber dann doch ein bisschen ein funktioneller Overkill und doch fehlte uns eine Funktion: Schon lange wollten wir es jedem sehr einfach machen Inhalte auf der Website zu ergänzen, korrigieren oder gar zu verfassen. Mit DokuWiki brauchte man dafür mindestens einen Login, etwas was vielen Leuten einfach im Wege war.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elektro Longboard</title>
      <link>https://reaktor23.org/projects/elektrolongboard/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reaktor23.org/projects/elektrolongboard/</guid>
      <description>Wie kam ich auf die Idee  Nach dem ich in der Glotze einen Bericht über Elektroboards sah war für mich klar so ein Teil will ich auch!! Zunächst suchte ich im Netz nach Anbietern fertiger Boards wobei mir hier die Boards von Evolve und Boosted ins Auge stachen. Da ich diese aber recht teuer fand war die Idee eines Eigenbau gebohren. Eine sehr hilfreiche Seite beim Stöbern nach Ideen ist das Elektro-Skateboard Forum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flipdot</title>
      <link>https://reaktor23.org/projects/flipdot/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reaktor23.org/projects/flipdot/</guid>
      <description>Ansteuerung Auf der Platine ist bereits ein FP2800 verbaut, und alle Zeilen sind mit Hilfe des PCB auf diesen verdrahtet. Der andere Anschluss jedes Pixels ist mit 2 Dioden auf je eine Leiterbahn verbunden die die Spalten miteinander verbinden.
Dieses Bild soll anhand von 4 Pixeln verdeutlichen wie die Matrix verschalten ist.   Dies ist die Transistorschaltung die wir momentan zum schalten der Reihen einsetzen.   Bilder   Videos   Datenblätter  flip.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mate Dealer</title>
      <link>https://reaktor23.org/projects/matedealer/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reaktor23.org/projects/matedealer/</guid>
      <description>There is a enlish version of this site: Mate Dealer
Der MateDealer in der hier beschriebenen Konfiguration ist tot. Die Mechanischen Teile werden für den MateDealer 2.0 benutzt.
Der Ausgangszustand  Hersteller: Sanden Vendo Model: VDI 100-5 5 Produktschächte Betriebsspannung: 230VAC 50Hz Nominale Leistungsaufnahme: 450W Gewicht: 200kg Baujahr: 02/2003 Kaufpreis: ~400 € Münzprüfer NRI G40.4000/4-0752 (EUR &amp;amp; GBP)         So sah der Automat aus als wir ihn abgeholt haben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mate Dealer 2.0</title>
      <link>https://reaktor23.org/projects/matedealer2/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reaktor23.org/projects/matedealer2/</guid>
      <description>Changes to MateDealer 1.0  completely custom build VMC new wiring no buttons on the machine to interact with it -&amp;gt; web service / smartphone app only no MDB -&amp;gt; reduce the complexity a clear json based protocol  To Do List  renew the wiring of the slot motors ✓ renew the wiring of the slot empty switches ✓ renew the wiring of the motor position switches ✓ print a mount for the new vending machine controller ✓ design the pcb for then new vending machine controller ✓ mount the power supply in a nicer way than in the old MateDealer ✓ do the wiring on the vmc side ✓ write the code for the vmc ✓ write a Android/iOS app that can control the vending machine (the webapp works well for all devices) write a webinterface that can control the vending machine ✓(alpha)  Files  Eagle design files of the prototype board.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Platinenbohrmaschine</title>
      <link>https://reaktor23.org/projects/pcbdrill/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reaktor23.org/projects/pcbdrill/</guid>
      <description>Mechanik Die Vorrichtung ist so konstruiert, das sie an einer Tischplatte festgeklemmt wird. So ist das Gerät portabel und kann bei Nichtgebrauch einfach verstaut werden. Die Bohrmaschine ist eine Proxxon LB/E, die Langhals Variante wurde gewählt, um ein besseres einspannen in die Vorrichtung zu ermöglichen.\
Die Bohrmaschine ist auf einem Stück Führungsschiene montiert, und wird von einem Exzenter nach oben gedrückt. Der Exzenter wird von einem Schrittmotor angetrieben.
Elektronik Die Ansteuerung des Schrittmotors gestaltet sich recht einfach, da es sich um einen unipolaren Schrittmotor handelt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>pwrcmdr</title>
      <link>https://reaktor23.org/projects/pwrcmdr/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reaktor23.org/projects/pwrcmdr/</guid>
      <description>Verbrauchsmessung Wir werden unsern Stromverbrauch messen &amp;amp; loggen.
Zum Einsatz kommt ein S0 Schnittstelle (Nein nicht S0 Bus von der ISDN Anlage ;-))
     Projekt History  09.08.2011: Es wurden erste Versuche unternommen die S0 Schnittstelle auszuwerten. Leider erfolglos. 30.08.2011: Nach dem sich herausgestellt hat das die Drähte einfach verkehrt herum angeschlossen waren hat man auf dem Oszi nun saubere Pulse gesehen. 04.10.2011: Nach einigem hin und her bin ich zu dem Schluss gekommen, das ein [[http://arduino.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>R23 AudioControl</title>
      <link>https://reaktor23.org/projects/audiocontrol/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reaktor23.org/projects/audiocontrol/</guid>
      <description>Hintergrund Da es ziemlich unpraktisch war, jedes Mal das Podest zu besteigen um das Radio einzuschalten, kauften wir einen neuen Verstärker und ein Mischpult. Als die Frage aufkam, wie man seine „mobilen Endgeräte“ ohne ein viel zu langes Audiokabel einstecken kann, kam die Idee auf, ein Modul zum bequemen Wechseln des Audioeingangs zu entwickeln.
Funktion Das R23 AudioControl – Modul besteht aus einem ATmega8 sowie 4 Kleinsignalrelais, die über beleuchtete Taster ausgewählt werden und damit das Handy zum Mischpult durchzuschalten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RadiationData</title>
      <link>https://reaktor23.org/projects/radiationdata/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reaktor23.org/projects/radiationdata/</guid>
      <description>Linksammlung  Landesamt fuer Umwelt BW European Radiological Data Exchange Platform ODL Daten vom BfS -&amp;gt; Login fuers beziehen des CSV ist beantragt  Datenquellen Deutschland Bundesamt fuer Strahlenschutz  Alle Daten sind auf dem Sever des BfS zu finden. Eine Beschreibung was alles verfügbar ist sowie was die Daten für eine Bedeutung haben.  Österreich Lebensministerium   Karte mit Messwerten
  Land-, forst- und wasserwirtschaftliches Rechenzentrum GmbH, ohne Parameter bekommt man ein Query Formular zurück :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ultimaker</title>
      <link>https://reaktor23.org/projects/ultimaker/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reaktor23.org/projects/ultimaker/</guid>
      <description>Current status of the ultimaker We added some feature to the original printer:
 Dual Extruder (printing with two different colores / two different materials) Heated Bed (better grip for the first layer / able to print ABS&amp;hellip;)   Available print materials    Color Material Quantity     light blue PLA 0.3kg   dark blue PLA 0.3kg   translucent blue PLA 0,65kg   silver PLA ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://reaktor23.org/impressum/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reaktor23.org/impressum/</guid>
      <description>Impressum Reaktor23
p. Adr. Samuel Barabas
Badstrasse 29a
79761 Waldshut-Tiengen
E-Mail: info (ät) reaktor23 (Punkt) org
Datenschutzerklärung Bei dieser Website handelt es sich um eine statische Website. Wir selbst erfassen oder speichern keinerlei persönliche Daten.
Allerdings werden einerseits diese Seiten auf Servern Dritter gehostet, andererseits werden Inhalte Dritter von externen Webseiten eingebunden. Dies setzt immer voraus, dass die jeweiligen Anbieter die IP-Adresse der Nutzer wahr nehmen. Denn ohne die IP-Adresse könnten sie Inhalte nicht an den Browser des jeweiligen Nutzers senden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reaktor23</title>
      <link>https://reaktor23.org/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reaktor23.org/about/</guid>
      <description>Reaktor23 ist ein Hackerspace in Waldshut-Tiengen, Baden-Würtemberg, Deutschland, Erde, Milchstrasse. Gegründet um Leuten eine Plattform zu bieten, ihre Kreativität frei auszuleben, zu lernen wie Dinge funktionieren, um neue Dinge zu erschaffen.
Jeden Dienstag ab 19:00 ist der Reaktor23 für jedermann geöffnet und immer jemand da. Solltet ihr Interesse haben an einem anderen Tag vorbei zu schauen, meldet euch bitte vorher auf der Mailingliste damit ihr nicht vor verschlossener Türe steht!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reaktor23 Space Status</title>
      <link>https://reaktor23.org/status/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reaktor23.org/status/</guid>
      <description>Here you can find more detailed infos about the state of our Hackerspace! The data structure is defined by SpaceAPI and generated by our pwrCMDer which runs Home-Assistant an uses the SpaceAPI component.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Talks</title>
      <link>https://reaktor23.org/talks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reaktor23.org/talks/</guid>
      <description>In regelmässig unregelmässigen Abständen finden im Reaktor23 &amp;ldquo;Talks&amp;rdquo; statt, wobei jemand über ein Thema referiert mit dem er sich gerade beschäftigt oder gut auskennt und sein Wissen teilen möchte.
Die Themen- und Terminfindung findet meist spontan statt. Auf https://github.com/reaktor23/talks können aber auch Wünsche und Vorschläge erfasst werden. Ein neuer Talk wird meist auf unsere Mailingliste oder unserem Threema Group-Chat angekündigt.
Der Zeitrahmen für einen Talk sollte nicht zu lange sein, so max.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>